[python]scrapy問題

新手學緊scrapy去拎data落黎
學幾個問題想問下
1.依家出json檔會有/r,想問下點樣可以remove?
2.如果我想data出既方式係{name:'a',male:'b',number:'c'},應該點改?
依家出黎既data係[name:'a1','a2','a3'],[male:'b1','b2','b3']之類

依家既Code係咁:
def parse(self, response):
catch = ItemLoader(item=dataItem(), response=response)
catch.add_xpath('a', '//td[@class = "a"]/text()')
catch.add_xpath('b', '//td[@class = "b"]/text()')
catch.add_xpath('c', '//td[@class = "c"]/text()')
return catch.load_item()

自推

連登無人識scrapy?

推

留名學野

姐係想由column轉row咁睇

係呀
最好係入落同一個dictionary,而dictionary 再有唔同既key 去搵番個value
因為另一個program 會靠key 去搵value

可唔可整個for loop入data?

應該點寫

用開pyquery

import json
with open("output.json", "w") as f:
json.dump(data, f)